<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Network on Performance Matters!</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/network/</link>
    <description>Recent content in Network on Performance Matters!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/network/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Long way to the application, №2.</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/long-way-to-the-app-2/</link>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/long-way-to-the-app-2/</guid>
      <description>Привет!
Продолжаем изучать маршрут сетевого пакета по подсистемам ядра linux.
В первой части мы разобрали отрезок от сетевой карты гипервизора до txqueue - очередь перед виртуальной машиной в которой и крутится наш сервис.
Теперь разберем следующий отрезок - от сетевой карты ВМ и до самого приложения.
RX queue Процесс обработки трафика виртуальной машиной идентичен с гипервизоров - softirqd демоны разгребают RX очереди. Ничего нового.
Различия начинаются на уровнях сетевого стека, точнее перед ним.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Long way to the application, №1.</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/long-way-to-the-app-1/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/long-way-to-the-app-1/</guid>
      <description>Прежде чем сетевой пакет из сервиса А попадет в сервис Б, ему следует миновать множество систем по середине&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Haproxy memory leak</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/haproxy-mem-leak/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/haproxy-mem-leak/</guid>
      <description>На днях диагностировал утечку памяти в кластере haproxy, в процессе исследования допустил несколько ошибок, что привело к более долгой локализации проблемы.
На примере данного кейса хочу провести небольшое ретро.
Моя основная деятельность связана с поиском и устранением проблем, негативно влияющих на производительность системы в целом, будь то runtime приложения, сеть, слой виртуализации, база данных или что-угодно еще.
В этот раз по OOM прибило несколько экземпляров haproxy - согласитесь событие нестандартное. Требовалось понять причины и предложить решение.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
