<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Cloudflare on Lebedev Aleksandr</title>
    <link>https://alebsys.github.io/tags/cloudflare/</link>
    <description>Recent content in Cloudflare on Lebedev Aleksandr</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://alebsys.github.io/tags/cloudflare/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Tooling. Cache Hit Ratio</title>
      <link>https://alebsys.github.io/posts/cachestat-ebpf-exporter/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://alebsys.github.io/posts/cachestat-ebpf-exporter/</guid>
      <description>Об утилите cachestat я узнал из статьи Brendan Gregg - Analyzing a High Rate of Paging.
В ней расследуются причины аномально долгого процессинга файлов размером в 100Gbytes, тогда как файлы в 40Gbytes обрабатывались на несколько порядков быстрее.
В том кейсе точно поставить диагноз - большой объект не помещался в кеш, что приводило к trashing&amp;rsquo;у страниц памяти, автору помог инструмент cachestat.
Если в кратце, то утилита подсчитывает соотношение попаданий в кеш файловой системы относительно общего числа операций на чтение - cache hit ratio:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tooling. Latency I/O операций</title>
      <link>https://alebsys.github.io/posts/xfs-ebpf-exporter/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://alebsys.github.io/posts/xfs-ebpf-exporter/</guid>
      <description>Проблематика Чтобы оценить производительность ввода/вывода обычно принято обращаться к метрикам дисковой подсистемы, благо они богато представлены “стандартными” инструментами linux - sar, iostat, atop, etc.
Проблема данного подхода, в упрощении общей картины, он игнорирует такой важный компонент в работе I/O подсистемы как файловая система.
Например:
приложение может использовать асинхронную модель записи и flush на диск происходит порциями и когда-то потом; приложение хочет прочитать 1 байт данных, но считать с диска возможно только блоком в 4096 байт; используется read-ahead при последовательном чтении; чтение происходит из кеша файловой системы - запросов на чтение много, а диск почти не загружен; и так далее.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tooling. TCP ретрансмиты и их направления</title>
      <link>https://alebsys.github.io/posts/tcp-retransmit-ebpf-exporter/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://alebsys.github.io/posts/tcp-retransmit-ebpf-exporter/</guid>
      <description>Объем TCP ретрансмитов пожалуй один из наиболее говорящих симптомов деградации системы.
Причины возникновения могут быть различны, самые частые в моей практике:
переполнения очередей, на уровнях сетевого оборудования, NIC, операционной системы, сокетов, etc; out of order пакеты, связанные например с неоднородными маршрутами в рамках одного сетевого потока. В момент проблемы хочется быстро ее обнаружить и определить источник.
Стандартные утилиты На помощь приходят встроенные в linux утилиты:
netstat -s | grep -i retr 3951614 segments retransmitted 1434 times recovered from packet loss due to fast retransmit Detected reordering 149 times using reno fast retransmit TCPLostRetransmit: 2931590 981 timeouts after reno fast retransmit 3538 fast retransmits 4126 retransmits in slow start TCPSynRetrans: 3918500 Те же метрики мы можем собрать и node_exporter’ом: Проблема в слишком “общей” картине таких метрик.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
